\chapter*{Conclusiones}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusiones}

Para finalizar, resumiremos brevemente las construcciones y teoremas
presentados. Tambi\'en explicamos c\'omo es que dichos teoremas
se relacionan con los resultados de \cite{bridgeland2015} y
cu\'al ser\'ia el camino a seguir si se quisiera desarrollar los temas
del art\'iculo que no se presentaron en este trabajo.

En el primer cap\'itulo introdujimos nociones b\'asicas como
la foliaci\'on horizontal y la m\'etrica asociada a una diferencial cuadr\'atica.
Describimos la clasificaci\'on de las trayectorias de una diferencial,
as\'i como la clasificaci\'on de las regiones en las que se descompone
una superficie al remover las trayectorias separatrices.
Usamos esta informaci\'on para construir la triangulaci\'on WKB sobre la superficie,
misma que se usa en \cite{bridgeland2015} para construir la categor\'ia triangulada
que se mencion\'o en la introducci\'on.

En el segundo cap\'itulo desarrollamos las herramientas necesarias para poder
definir el grupo de homolog\'ia gorro de una diferencial cuadr\'atica, y tambi\'en
demostramos una f\'ormula para el rango de dicho grupo que aparece en \cite{bridgeland2015}.

Finalmente, en los dos \'ultimos cap\'itulos, nos enfocamos en la definici\'on
de ciertos conjuntos de diferenciales cuadr\'aticas y en una manera de parametrizar
dichos conjuntos mediante la aplicaci\'on de per\'iodos.

Una de las posibles maneras de seguir a partir de aqu\'i, es utilizar el teorema
\ref{teo:principal} para dotar de una topolog\'ia a los conjuntos
\( \Cuad(X,\varphi_0)\), que por la proposici\'on \ref{prop:gamma-phi} es biyectable
con \( \Cuad(X,\varphi, \theta)\) donde \( \theta\) es cualquier \( \Gamma-\)marco,
por lo que podemos dotar a \( \Cuad(X,\varphi, \theta)\) con la misma topolog\'ia.
Recordemos que existen dos acciones de grupos en estos conjuntos,
la acci\'on de \( \Aut(\Gamma)\) y la acci\'on de \( \mathbb{S}^1\) que actua
multiplicando las diferenciales cuadr\'aticas.
Se puede demostrar que si se declara que cada uno de estos grupos actua por isomorfismo complejo, las topolog\'ias y estructuras complejas en cada uno de los \( \Cuad(X,\varphi, \theta)\) son compatibles y dan lugar a una estructura de variedad compleja
sobre \( \Cuad(g,m)^\Gamma\).
De este modo, podemos obtener la estructura de orbifold sobre \( \Cuad(g,m)\)
tomando el cociente de \( \Cuad(g,m)^\Gamma\) bajo \( \Aut(\Gamma)\).
Esta es una manera alternativa de describir la geometr\'ia de dichos espacios.
La manera en la que se hace en \cite{bridgeland2015} es partiendo
de los espacios modulares de superficies de Riemann con puntos marcados, y ver a
\( \Cuad(g,m)\) como un subconjunto del espacio total de un haz vectorial sobre dicho espacio modular.

Otra manera m\'as de describir estos espacios se puede encontrar en \cite{haiden2014flat}.

Un punto sutil que no consideramos, pero que es crucial para el teorema principal de
\cite{bridgeland2015} es qu\'e ocurre cuando perturbamos una diferencial cuadr\'atica
de tal forma que su vector de per\'iodos tienda a la frontera de \( \mathbb{H}_+^N\),
es decir, cuando alguno de sus per\'iodos se aproxime al eje real.

Cuando esto sucede, por lo menos una de las franjas horizontales colapsa a una recta
y aparece una trayectoria silla conectando los ceros de la diferencial cuadr\'atica que
originalmente estaban en la frontera de la franja. Cabe mencionar, que en este
caso, la triangulaci\'on WKB deja de existir. Recordemos tambi\'en, que ninguna diferencial cuadr\'atica con trayectorias silla pertenece a ning\'un conjunto de la forma 
\( \Cuad(X,\varphi)\). Lo que sucede en general, es que el conjunto de diferenciales
cuadr\'aticas con al menos una trayectoria silla es un conjunto de codimensi\'on uno,
y que adem\'as es la frontera entre los conjuntos \( \Cuad(X,\varphi)\) para distintas \( (X,\varphi)\).

Es por esto que al continuar perturbando los per\'iodos de la diferencial cuadr\'atica,
por ejemplo con la acci\'on de \( \mathbb{S}^1\), y llegar de nuevo a una regi\'on en la que los per\'iodos son todos no reales, llegamos a un punto en donde nuevamente se puede
construir la descomposici\'on en franjas y tambi\'en la triangulaci\'on WKB.
En \cite{bridgeland2015} se estudia detalladamente qu\'e tipo de transformaci\'on sufre
la triangulaci\'on WKB al realizar este procedimiento.

